<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Abouts on Kevin&#39;s Blog</title>
    <link>http://localhost:1313/about/</link>
    <description>Recent content in Abouts on Kevin&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/about/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>about</title>
      <link>http://localhost:1313/about/about/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/about/about/</guid>
      <description>十二月二十四号完成了二零二三的硕士研究生考试，至于考试的结果肯定是不理想的，也更不可能达到国家线的标准。这样的考试结果和我备考期间不够努力有直接关系，因此此片文章就是对备考这段时间的反思。&#xA;从三月份离职开始，就已经在制定考研的计划。我联系考研机构的老师说明自身的大体情况，老师给我推荐了学校，同时也找了学姐来辅导我的专业课。应该是在 6 月份的时候，发现考研机构的作用几乎微乎甚微，于是我联系他们申请退款。可想而知，考研机构的钱没那么好退，经过几次沟通，总共一万八千元的费用最终只退了八千。&#xA;关于英语的反思 如果让我用一句话总结备考过程中存在的问题，我可以归结为高估了自己的自律能力，低估了考试的难度。在考试初期，我认为只要按时完成每日的学习任务就可以把各个科目学明白了。这个过程应该持续了四个月，其中花了大量的时间在英语上。每天刷墨墨单词，然后学习一下长难句的翻译，只是学了几个月发现进步的效果不明显，在阅读中还是有近一半的单词不认识，长难句读不懂的情况。其实我知道如果继续坚持每日长难句的练习和单词的背诵，到了后期一定会有质的变化。后面我为了追求快速进步，放弃踏踏实实的去学习，转而去寻找所谓的技巧，将大量的时间都花费在技巧上了。后期直接放弃了英语的学习，每天仅仅抽出不到半个小时的时间来过一下单词，至于长难句和语法部分直接放弃，想纯靠单词来提升阅读的正确率。可想而知，单单是背单词是无法对阅读有什么本质的提升的，即使你的单词熟悉了但是放进语境中就会觉得又是陌生的词汇。&#xA;英语的完形填空部分我选择的是直接放弃，在考试的时候直接全选择了 B ，翻译、新题型和作文部分，我也没有刻意练习，新题型和翻译几乎没准备完全是是考场临阵胡乱写。作文仅仅是在考前两天简单背诵了一下模板，为了偷懒我只背了两篇作文。然而考试却偏偏考了认为最不可能考的图表和图画结合的作文。我只能硬着头皮瞎鸡儿一顿乱写，其中存有大量的错误的单词，错误语法。&#xA;关于专业课的反思 专业课其实还算复习的可以，从专业课的考试中我才真正知道什么叫一分耕耘一分收获。只要你努力背了教材的知识点，考到的知识点你就会，反之考试的时候你只能胡编乱造。我的两门专业课分别是中西哲学史和马克思主义哲学，西哲的试题其实都是比较基础，在教材中都有原文内容，但是我为了投机只将历年考过的真题进行了重点复习，所以考试的时候有两个题目是很基础的，由于我的投机没有复习到这一块，也就没能得到分。&#xA;在专业课复习期间，可能自身存有完美主义的心态，导致我前期一直在做笔记的整理，为了追求笔记的好看而忽略了真正的重点应该放在内容上。直接的后果就是花费大量时间整理笔记，用少量的时间进行对知识点的背诵和默写。对于背诵其实我是吃不下这个过程给我带来的痛苦，背诵就是一个刻意练习的过程，这个过程是乏味痛苦的，你不仅要一遍遍的背诵还要经受背了忘忘了背这个循环往复的过程。我深知这个过程的痛苦，于是我放弃了刻意的背诵，从而将背诵转成每天看上一两遍，靠理解去记忆。这个过程其实也是有效果的但是没有刻意背诵记得牢，导致的后果就是在答题的时候，需要花费时间去回忆，考场的紧张气氛加上时间的限制，在考场上只能发挥出五成的实力。因此，两门专业课我都只能凭着记忆，默写了标准答案一半的内容。&#xA;关于政治科目的反思 考完政治听别人对答案好像他们的正确率都挺高，但是我知道自己的正确率不行，原因也是我在政治上没有花时间，只是把肖四、肖八的选择题做了一遍，至于错题没有二刷。对于网上政治的视频课教程也仅仅是做到了看一遍，甚至史纲和时政的内容我都没有学习。分析题也仅仅是读了两遍，做到了心中有数。但是政治最大的问题是时间没有把握好，由于第一门就是考政治，对时间和速度没有概念，这些只是客观的原因，主管原因还是因为自己对背诵的内容不熟悉，默写的速度不够快。&#xA;总结 通过这次考试，我深刻认识到没有轻轻松松就能通过的考试，尤其是像考研、考公这样竞争这么强的考试，别人吃了那么多的苦才能得到的“上岸”，怎么能被你轻轻松松的摘夺。当别人在奋笔疾书的夜晚，自己却在贪图享受。因此，你不应该去嫉妒那些上岸的同学，而是应该为他们的刻苦、自律、的精神赞美。&#xA;当然，经过大半年的备考，自己也不是一无所获。为了让自己接受考试的不好结果，我将备考过程中存在的种种状况认定为自己的认知问题，此时的自己认知只能达到这个程度，所谓的努力、自律都是建立在你的认知达到了这个水准的基础上。这段时间不会平白浪费，学习的过程、和过程中的问题都在为我后面的自己提高更高层次的认知，认知也正是在这种一次次失败，一次次总结中不断深化。我始终要感谢在这个年纪还不甘平庸的自己，为了自己所守护的梦想而一次又一次的尝试，即使这条路并不好走，也没有人会理解，但是我始终在朝着更好的自己而努力。&#xA;致 30 岁，还在努力的自己！</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
